<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Mechanical Engineering — Машиностроение и Слесарное дело</title>
<link>http://danila608h.temp.swtest.ru</link>
<description/>
<language>ru-RU</language>
<lastBuildDate>Tue, 13 Feb 2024 15:06:01 +0000</lastBuildDate>
<item><title>Росстандарт информирует о наличии опечаток в ГОСТ</title>
<link>http://danila608h.temp.swtest.ru/2024/02/13/%d1%80%d0%be%d1%81%d1%81%d1%82%d0%b0%d0%bd%d0%b4%d0%b0%d1%80%d1%82-%d0%b8%d0%bd%d1%84%d0%be%d1%80%d0%bc%d0%b8%d1%80%d1%83%d0%b5%d1%82-%d0%be-%d0%bd%d0%b0%d0%bb%d0%b8%d1%87%d0%b8%d0%b8-%d0%be%d0%bf/</link>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024 15:01:26 +0000</pubDate>
<description>Росстандарт в письме от 26 января 2024 года N 210-ОГ/03 сообщает о наличии опечаток в ГОСТ ISO 13857-2012 «Безопасность машин. Безопасные расстояния для предохранения верхних и нижних конечностей от попадания в опасную зону». В таблице 2 ГОСТ ISO 13857-2012 допущены опечатки. Верные редакции значений показателя 1600 для показателя «высота опасной зоны a»: 1200 — «900», 1000 — «800», 800 — «600».</description>
</item>
<item><title>Официально издан и включен в системы «Техэксперт» СП 74.13330.2023 «Тепловые сети. СНиП 3.05.03-85»</title>
  <link>http://danila608h.temp.swtest.ru/2024/02/13/%d0%be%d1%84%d0%b8%d1%86%d0%b8%d0%b0%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be-%d0%b8%d0%b7%d0%b4%d0%b0%d0%bd-%d0%b8-%d0%b2%d0%ba%d0%bb%d1%8e%d1%87%d0%b5%d0%bd-%d0%b2-%d1%81%d0%b8%d1%81%d1%82%d0%b5%d0%bc%d1%8b-%d1%82/</link>
  <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 15:01:26 +0000</pubDate>
  <description>Федеральным государственным унитарным предприятием «Российский научно-технический центр информации по стандартизации, метрологии и оценке соответствия» официально издан СП 74.13330.2023 «Тепловые сети. СНиП 3.05.03-85», утвержденный приказом Министерства строительства и жилищно-коммунального хозяйства Российской Федерации от 19 декабря 2023 года N 947/пр. Свод правил устанавливает требования к производству работ на тепловых сетях и сооружениях на них, исключая тепловые пункты и насосные станции. Свод правил распространяется на строительство новых, реконструкцию и ремонт тепловых сетей, транспортирующих горячую воду температурой до 200°С и давлением до 2,5 МПа включительно, водяной пар с температурой до 440°С и давлением до 6,3 МПа включительно, конденсат водяного пара.</description>
</item>
<item><title>Новый документ по стандартизации в системах «Техэксперт» для специалистов в области цифровых технологий</title>
  <link>http://danila608h.temp.swtest.ru/2024/02/13/%d0%bd%d0%be%d0%b2%d1%8b%d0%b9-%d0%b4%d0%be%d0%ba%d1%83%d0%bc%d0%b5%d0%bd%d1%82-%d0%bf%d0%be-%d1%81%d1%82%d0%b0%d0%bd%d0%b4%d0%b0%d1%80%d1%82%d0%b8%d0%b7%d0%b0%d1%86%d0%b8%d0%b8-%d0%b2-%d1%81%d0%b8/</link>
  <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 15:01:26 +0000</pubDate>
  <description>Приказом Росстандарта от 29 декабря 2023 года N 1759-ст утвержден ГОСТ Р 71193-2023 «Конструкции транспортные. Цифровая модель дискового затвора для судов и морских стационарных платформ. Технические требования к конструкции и виртуальным испытаниям».</description>
</item>
<item><title>Утверждены новые межгосударственные стандарты для специалистов в нефтегазовой отрасли</title>
  <link>http://danila608h.temp.swtest.ru/2024/02/13/%d1%83%d1%82%d0%b2%d0%b5%d1%80%d0%b6%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%8b-%d0%bd%d0%be%d0%b2%d1%8b%d0%b5-%d0%bc%d0%b5%d0%b6%d0%b3%d0%be%d1%81%d1%83%d0%b4%d0%b0%d1%80%d1%81%d1%82%d0%b2%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d1%8b%d0%b5/</link>
  <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 15:01:26 +0000</pubDate>
  <description>ГОСТ 35053-2023 «Магистральный трубопроводный транспорт нефти и нефтепродуктов. Обеспечение защиты от молнии и статического электричества. Основные положения» утвержден приказом Росстандарта от 29 января 2024 года N 137-ст.</description>
</item>
<item><title>Утвержден новый национальный стандарт для специалистов в металлургической отрасли</title>
  <link>http://danila608h.temp.swtest.ru/2024/02/13/%d1%83%d1%82%d0%b2%d0%b5%d1%80%d0%b6%d0%b4%d0%b5%d0%bd-%d0%bd%d0%be%d0%b2%d1%8b%d0%b9-%d0%bd%d0%b0%d1%86%d0%b8%d0%be%d0%bd%d0%b0%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d1%8b%d0%b9-%d1%81%d1%82%d0%b0%d0%bd%d0%b4%d0%b0/</link>
  <pubDate>Tue, 13 Feb 2024 15:01:26 +0000</pubDate>
  <description>ГОСТ Р 9.319-2024 «Единая система защиты от коррозии и старения. Покрытия защитные неорганические протекторные на цинк-силикатной основе. Общие технические условия» утвержден приказом Росстандарта от 26 января 2024 года N 91-ст.</description>
</item>
</channel>
</rss>
