<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<rss version="2.0">
<channel>
<title>Mechanical Engineering — Машиностроение и Слесарное дело</title>
<link>http://mechanical.sytes.net/</link>
<description/>
<language>ru-RU</language>
<lastBuildDate>ЧТ, 16 Feb 2024</lastBuildDate>

<item><title>«Росэлектроника» создаст передовые микросхемы для бортового оборудования</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/19/%d1%80%d0%be%d1%81%d1%8d%d0%bb%d0%b5%d0%ba%d1%82%d1%80%d0%be%d0%bd%d0%b8%d0%ba%d0%b0-%d1%81%d0%be%d0%b7%d0%b4%d0%b0%d1%81%d1%82-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b5%d0%b4%d0%be%d0%b2%d1%8b%d0%b5-%d0%bc%d0%b8/</link>
  <pubDate>ПН, 19 Feb 2024</pubDate>
  <description>Холдинг «Росэлектроника» Госкорпорации «Ростех» ведет разработку линейки интегральных микросхем и микросборок, которые будут использоваться в бортовых системах электропитания летательных аппаратов. Создаваемая ЭКБ обладает динамическими характеристиками на уровне ведущих зарубежных производителей. Старт серийного производства запланирован на 2025 год.</description>
</item>
<item><title>Владимир Путин посетил Уралвагонзавод</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/19/%d0%b2%d0%bb%d0%b0%d0%b4%d0%b8%d0%bc%d0%b8%d1%80-%d0%bf%d1%83%d1%82%d0%b8%d0%bd-%d0%bf%d0%be%d1%81%d0%b5%d1%82%d0%b8%d0%bb-%d1%83%d1%80%d0%b0%d0%bb%d0%b2%d0%b0%d0%b3%d0%be%d0%bd%d0%b7%d0%b0%d0%b2/</link>
  <pubDate>ПН, 19 Feb 2024</pubDate>
  <description>Президент Российской Федерации Владимир Путин посетил Уралвагонзавод Госкорпорации «Ростех». На нижнетагильском предприятии глава государства в сопровождении министра промышленности и торговли РФ Дениса Мантурова, полномочного представителя президента в УрФО Владимира Якушева и генерального директора УВЗ Александра Потапова побывал в подразделениях, где производятся современные боевые машины для Российской армии, и пообщался с коллективом предприятия.</description>
</item>

  
<item><title>Ростех создал уникальный пресс для штамповки элементов фюзеляжей самолетов</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/16/%d1%80%d0%be%d1%81%d1%82%d0%b5%d1%85-%d1%81%d0%be%d0%b7%d0%b4%d0%b0%d0%bb-%d1%83%d0%bd%d0%b8%d0%ba%d0%b0%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d1%8b%d0%b9-%d0%bf%d1%80%d0%b5%d1%81%d1%81-%d0%b4%d0%bb%d1%8f-%d1%88%d1%82/</link>
  <pubDate>ПТ, 16 Feb 2024</pubDate>
  <description>Коломенское станкостроительное предприятие Госкорпорации Ростех разработало уникальный станок-гигант для авиационных предприятий. Оборудование предназначено для холодной штамповки габаритных деталей из алюминиевых сплавов, необходимых при производстве современных гражданских самолетов. Это первая машина такого класса, созданная в России. Новый станок модели П5220 разработан предприятием «Станкотех» холдинга «СТАН», который находится под управлением компании «РТ-Капитал». Он относится к категории прессовочного оборудования и по своим размерам сопоставим с параметрами крупной строительной машины, такой как бульдозер или экскаватор. Масса оборудования составляет порядка 650 тонн, высота над уровнем пола — 4,7 метра и более 8 метров — вместе с фундаментом, а мощность равна 800 киловаттам.</description>
</item>
<item><title>Совершенствование эталона единицы длины в геометрических измерениях для нужд промышленности</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/16/%d1%81%d0%be%d0%b2%d0%b5%d1%80%d1%88%d0%b5%d0%bd%d1%81%d1%82%d0%b2%d0%be%d0%b2%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d0%b5-%d1%8d%d1%82%d0%b0%d0%bb%d0%be%d0%bd%d0%b0-%d0%b5%d0%b4%d0%b8%d0%bd%d0%b8%d1%86%d1%8b-%d0%b4/</link>
  <pubDate>ПТ, 16 Feb 2024</pubDate>
  <description>В подведомственном Росстандарту Всероссийском научно-исследовательском институте метрологической службы (ФГБУ «ВНИИМС») завершены работы по совершенствованию Государственного первичного специального эталона единицы длины в области геометрических измерений (ГЭТ 136-2024) в целях удовлетворения высокотехнологичных потребностей предприятий машино- и станкостроения, авиационной промышленности и ракетостроения, а также нефтеперерабатывающей промышленности и энергетики.</description>
</item>
<item><title>Подписан закон о ратификации Протокола о финансировании совместных промышленных проектов ЕАЭС</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/15/%d0%bf%d0%be%d0%b4%d0%bf%d0%b8%d1%81%d0%b0%d0%bd-%d0%b7%d0%b0%d0%ba%d0%be%d0%bd-%d0%be-%d1%80%d0%b0%d1%82%d0%b8%d1%84%d0%b8%d0%ba%d0%b0%d1%86%d0%b8%d0%b8-%d0%bf%d1%80%d0%be%d1%82%d0%be%d0%ba%d0%be/</link>
  <pubDate>ЧТ, 15 Feb 2024</pubDate>
  <description>Президент подписал Федеральный закон «О ратификации Протокола о внесении изменений в Договор о Евразийском экономическом союзе от 29 мая 2014 года в части оказания финансового содействия при реализации государствами — членами Евразийского экономического союза совместных кооперационных проектов в отраслях промышленности». Федеральный закон принят Государственной Думой 25 января 2024 года и одобрен Советом Федерации 7 февраля 2024 года.</description>
</item>
<item><title>«Ростех» объединяет компетенции с Ассоциацией потребителей ПО</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/15/%d1%80%d0%be%d1%81%d1%82%d0%b5%d1%85-%d0%be%d0%b1%d1%8a%d0%b5%d0%b4%d0%b8%d0%bd%d1%8f%d0%b5%d1%82-%d0%ba%d0%be%d0%bc%d0%bf%d0%b5%d1%82%d0%b5%d0%bd%d1%86%d0%b8%d0%b8-%d1%81-%d0%b0%d1%81%d1%81%d0%be/</link>
  <pubDate>ЧТ, 15 Feb 2024</pubDate>
  <description>Госкорпорация «Ростех» вступила в Ассоциацию крупнейших потребителей программного обеспечения и оборудования (Ассоциация КП ПОО). В рамках совместной системной работы организации будут развивать сотрудничество с разработчиками ПО, усиливать экспертизу в части внедрения и использования отечественных решений в ИТ-инфраструктурах предприятий, а также принимать активное участие в нормативном регулировании ИТ-отрасли.</description>
</item>
<item><title>Компания «Ростсельмаш» готовит к запуску новые предприятия</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/15/%d0%ba%d0%be%d0%bc%d0%bf%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d1%8f-%d1%80%d0%be%d1%81%d1%82%d1%81%d0%b5%d0%bb%d1%8c%d0%bc%d0%b0%d1%88-%d0%b3%d0%be%d1%82%d0%be%d0%b2%d0%b8%d1%82-%d0%ba-%d0%b7%d0%b0%d0%bf%d1%83%d1%81/</link>
  <pubDate>ЧТ, 15 Feb 2024</pubDate>
  <description>Заместитель Министра промышленности и торговли Российской Федерации Альберт Каримов в ходе рабочей поездки ознакомился с реализацией ключевых инвестиционных проектов, а также ходом ввода в эксплуатацию новых производственных объектов компании «Ростсельмаш». Генеральный директор компании «Ростсельмаш» Валерий Мальцев представил замглавы Минпромторга России Альберту Каримову производственные площадки тракторного завода, а также завода автоматических и механических трансмиссий, мостов и редукторов для тракторов, комбайнов и дорожно-строительной техники, который готовит к вводу в эксплуатацию новые участки термической обработки.</description>
</item>  
<item><title>ОДК перешла на серийное «выращивание» деталей экологичных камер сгорания</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/14/%d0%be%d0%b4%d0%ba-%d0%bf%d0%b5%d1%80%d0%b5%d1%88%d0%bb%d0%b0-%d0%bd%d0%b0-%d1%81%d0%b5%d1%80%d0%b8%d0%b9%d0%bd%d0%be%d0%b5-%d0%b2%d1%8b%d1%80%d0%b0%d1%89%d0%b8%d0%b2%d0%b0%d0%bd%d0%b8%d0%b5/</link>
  <pubDate>СР, 14 Feb 2024</pubDate>
  <description>Объединенная двигателестроительная корпорация (входит в госкорпорацию «Ростех») внедрила комплексную технологию аддитивного производства на предприятии «ОДК-Кузнецов». По данным на начало февраля 2024 г., освоена печать деталей малоэмиссионной камеры сгорания (МЭКС) индустриального двигателя НК-36СТ. «Выращенные» комплектующие уже прошли испытания и запущены в серию. Применение МЭКС в двигателях позволяет снижать выбросы вредных веществ в окружающую среду.</description>
</item>
<item><title>«НОТА» автоматизировала рекрутмент в компании «Силовые машины»</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/14/%d0%bd%d0%be%d1%82%d0%b0-%d0%b0%d0%b2%d1%82%d0%be%d0%bc%d0%b0%d1%82%d0%b8%d0%b7%d0%b8%d1%80%d0%be%d0%b2%d0%b0%d0%bb%d0%b0-%d1%80%d0%b5%d0%ba%d1%80%d1%83%d1%82%d0%bc%d0%b5%d0%bd%d1%82-%d0%b2-%d0%ba/</link>
  <pubDate>СР, 14 Feb 2024</pubDate>
  <description>Российский вендор «НОТА» (холдинг Т1) внедрил в энергомашиностроительной компании «Силовые машины» новую систему полного цикла для автоматизации процесса найма сотрудников. Решение позволило создать сквозной процесс по работе с кандидатами и ускорить время выполнения рутинных операций на 30%.</description>
</item>
<item><title>В июле 2025 г. вступит в силу ГОСТ 33185-2023 «Накладки для изолирующих стыков железнодорожных рельсов. Требования безопасности и методы контроля»</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/14/%d0%b2-%d0%b8%d1%8e%d0%bb%d0%b5-2025-%d0%b3-%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%83%d0%bf%d0%b8%d1%82-%d0%b2-%d1%81%d0%b8%d0%bb%d1%83-%d0%b3%d0%be%d1%81%d1%82-33185-2023-%d0%bd%d0%b0%d0%ba%d0%bb%d0%b0%d0%b4%d0%ba/</link>
  <pubDate>СР, 14 Feb 2024</pubDate>
  <description>Межгосударственный стандарт, разработанный ООО Научно-производственное предприятие «Прикладные перспективные технологии — АпАТэК» (ООО НПП «АпАТэК») в рамках Перечня работ по стандартизации ОПЖТ и программ национальной и межгосударственной стандартизации в части работ ТК 045/МТК 524 «Железнодорожный транспорт», распространяется на накладки для изолирующих стыков железнодорожных рельсов, предназначенные для установки в изолирующих стыках с рельсами типов Р50, Р65 и Р75 по ГОСТ 34222 (в Российской Федерации — ГОСТ Р 51685-2022) для разделения железнодорожного пути на рельсовые цепи, и устанавливает требования безопасности и методы контроля.</description>
</item>
<item><title>Андрей Белоусов провёл встречу с производителями беспилотников, претендующими на реализацию гражданского госзаказа</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/14/%d0%b0%d0%bd%d0%b4%d1%80%d0%b5%d0%b9-%d0%b1%d0%b5%d0%bb%d0%be%d1%83%d1%81%d0%be%d0%b2-%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b2%d1%91%d0%bb-%d0%b2%d1%81%d1%82%d1%80%d0%b5%d1%87%d1%83-%d1%81-%d0%bf%d1%80%d0%be%d0%b8/</link>
  <pubDate>СР, 14 Feb 2024</pubDate>
  <description>Первый заместитель Председателя Правительства Андрей Белоусов провёл совещания с производителями, ответственными ведомствами и организациями по вопросу реализации плана государственного гражданского заказа на беспилотники на период 2024-2026 годов.</description>
</item>
<item><title>Росстандарт информирует о наличии опечаток в ГОСТ</title>
<link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/13/%d1%80%d0%be%d1%81%d1%81%d1%82%d0%b0%d0%bd%d0%b4%d0%b0%d1%80%d1%82-%d0%b8%d0%bd%d1%84%d0%be%d1%80%d0%bc%d0%b8%d1%80%d1%83%d0%b5%d1%82-%d0%be-%d0%bd%d0%b0%d0%bb%d0%b8%d1%87%d0%b8%d0%b8-%d0%be%d0%bf/</link>
<pubDate>Tue, 13 Feb 2024</pubDate>
<description>Росстандарт в письме от 26 января 2024 года N 210-ОГ/03 сообщает о наличии опечаток в ГОСТ ISO 13857-2012 «Безопасность машин. Безопасные расстояния для предохранения верхних и нижних конечностей от попадания в опасную зону». В таблице 2 ГОСТ ISO 13857-2012 допущены опечатки. Верные редакции значений показателя 1600 для показателя «высота опасной зоны a»: 1200 — «900», 1000 — «800», 800 — «600».</description>
</item>
<item><title>Официально издан и включен в системы «Техэксперт» СП 74.13330.2023 «Тепловые сети. СНиП 3.05.03-85»</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/13/%d0%be%d1%84%d0%b8%d1%86%d0%b8%d0%b0%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d0%be-%d0%b8%d0%b7%d0%b4%d0%b0%d0%bd-%d0%b8-%d0%b2%d0%ba%d0%bb%d1%8e%d1%87%d0%b5%d0%bd-%d0%b2-%d1%81%d0%b8%d1%81%d1%82%d0%b5%d0%bc%d1%8b-%d1%82/</link>
  <pubDate>ВТ, 13 Feb 2024</pubDate>
  <description>Федеральным государственным унитарным предприятием «Российский научно-технический центр информации по стандартизации, метрологии и оценке соответствия» официально издан СП 74.13330.2023 «Тепловые сети. СНиП 3.05.03-85», утвержденный приказом Министерства строительства и жилищно-коммунального хозяйства Российской Федерации от 19 декабря 2023 года N 947/пр. Свод правил устанавливает требования к производству работ на тепловых сетях и сооружениях на них, исключая тепловые пункты и насосные станции. Свод правил распространяется на строительство новых, реконструкцию и ремонт тепловых сетей, транспортирующих горячую воду температурой до 200°С и давлением до 2,5 МПа включительно, водяной пар с температурой до 440°С и давлением до 6,3 МПа включительно, конденсат водяного пара.</description>
</item>
<item><title>Новый документ по стандартизации в системах «Техэксперт» для специалистов в области цифровых технологий</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/13/%d0%bd%d0%be%d0%b2%d1%8b%d0%b9-%d0%b4%d0%be%d0%ba%d1%83%d0%bc%d0%b5%d0%bd%d1%82-%d0%bf%d0%be-%d1%81%d1%82%d0%b0%d0%bd%d0%b4%d0%b0%d1%80%d1%82%d0%b8%d0%b7%d0%b0%d1%86%d0%b8%d0%b8-%d0%b2-%d1%81%d0%b8/</link>
  <pubDate>ВТ, 13 Feb 2024</pubDate>
  <description>Приказом Росстандарта от 29 декабря 2023 года N 1759-ст утвержден ГОСТ Р 71193-2023 «Конструкции транспортные. Цифровая модель дискового затвора для судов и морских стационарных платформ. Технические требования к конструкции и виртуальным испытаниям».</description>
</item>
<item><title>Утверждены новые межгосударственные стандарты для специалистов в нефтегазовой отрасли</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/13/%d1%83%d1%82%d0%b2%d0%b5%d1%80%d0%b6%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%8b-%d0%bd%d0%be%d0%b2%d1%8b%d0%b5-%d0%bc%d0%b5%d0%b6%d0%b3%d0%be%d1%81%d1%83%d0%b4%d0%b0%d1%80%d1%81%d1%82%d0%b2%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d1%8b%d0%b5/</link>
  <pubDate>ВТ, 13 Feb 2024</pubDate>
  <description>ГОСТ 35053-2023 «Магистральный трубопроводный транспорт нефти и нефтепродуктов. Обеспечение защиты от молнии и статического электричества. Основные положения» утвержден приказом Росстандарта от 29 января 2024 года N 137-ст.</description>
</item>
<item><title>Утвержден новый национальный стандарт для специалистов в металлургической отрасли</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/13/%d1%83%d1%82%d0%b2%d0%b5%d1%80%d0%b6%d0%b4%d0%b5%d0%bd-%d0%bd%d0%be%d0%b2%d1%8b%d0%b9-%d0%bd%d0%b0%d1%86%d0%b8%d0%be%d0%bd%d0%b0%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d1%8b%d0%b9-%d1%81%d1%82%d0%b0%d0%bd%d0%b4%d0%b0/</link>
  <pubDate>ВТ, 13 Feb 2024</pubDate>
  <description>ГОСТ Р 9.319-2024 «Единая система защиты от коррозии и старения. Покрытия защитные неорганические протекторные на цинк-силикатной основе. Общие технические условия» утвержден приказом Росстандарта от 26 января 2024 года N 91-ст.</description>
</item>
<item><title>Утвержден новый межгосударственный стандарт для специалистов в химической отрасли</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/13/%d1%83%d1%82%d0%b2%d0%b5%d1%80%d0%b6%d0%b4%d0%b5%d0%bd-%d0%bd%d0%be%d0%b2%d1%8b%d0%b9-%d0%bc%d0%b5%d0%b6%d0%b3%d0%be%d1%81%d1%83%d0%b4%d0%b0%d1%80%d1%81%d1%82%d0%b2%d0%b5%d0%bd%d0%bd%d1%8b%d0%b9/</link>
  <pubDate>ВТ, 13 Feb 2024</pubDate>
  <description>ГОСТ 19906-2023 «Нитрит натрия технический. Технические условия» утвержден приказом Росстандарта от 25 января 2024 года N 69-ст. Стандарт распространяется на технический нитрит натрия (далее — нитрит натрия), предназначенный в качестве ингибитора для защиты от атмосферной коррозии и для других целей в химической, металлургической, медицинской, целлюлозно-бумажной и других отраслях промышленности и поставки на экспорт. ГОСТ 19906-2023 вводится в действие на территории РФ с 1 марта 2024 года.</description>
</item>
<item><title>Утверждены новые национальные стандарты для специалистов в области метрологии</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/13/%d1%83%d1%82%d0%b2%d0%b5%d1%80%d0%b6%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%8b-%d0%bd%d0%be%d0%b2%d1%8b%d0%b5-%d0%bd%d0%b0%d1%86%d0%b8%d0%be%d0%bd%d0%b0%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d1%8b%d0%b5-%d1%81%d1%82%d0%b0%d0%bd%d0%b4-2/</link>
  <pubDate>ВТ, 13 Feb 2024</pubDate>
  <description>ГОСТ Р 8.1029-2024 «Государственная система обеспечения единства измерений (ГСИ). Металлы и сплавы. Измерение твердости и других характеристик материалов при инструментальном индентировании. Часть 3. Технические требования и калибровка эталонных мер твердости» утвержден приказом Росстандарта от 23 января 2024 года N 41-ст. Стандарт описывает метод калибровки эталонных мер твердости, применяемых для калибровки твердомеров, реализующих методы инструментального индентирования, как описано в ГОСТ Р 8.904. ГОСТ Р 8.1029-2024 вводится в действие на территории РФ с 29 февраля 2024 года.</description>
</item>
<item><title>Утверждены новые национальные стандарты для специалистов в области цифровых технологий</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/13/%d1%83%d1%82%d0%b2%d0%b5%d1%80%d0%b6%d0%b4%d0%b5%d0%bd%d1%8b-%d0%bd%d0%be%d0%b2%d1%8b%d0%b5-%d0%bd%d0%b0%d1%86%d0%b8%d0%be%d0%bd%d0%b0%d0%bb%d1%8c%d0%bd%d1%8b%d0%b5-%d1%81%d1%82%d0%b0%d0%bd%d0%b4/</link>
  <pubDate>ВТ, 13 Feb 2024</pubDate>
  <description> ГОСТ Р 71191-2023 «Конструкции транспортные. Цифровая модель шарового крана для судов и морских стационарных платформ. Технические требования к конструкции и виртуальным испытаниям» утвержден приказом Росстандарта от 29 декабря 2023 года N 1757-ст. Стандарт распространяется на цифровые модели шаровых кранов номинальным диаметром от DN 20 до DN 100 включительно из структурно-неоднородных материалов для применения на морских судах с управлением от ручного привода, ручного привода с редуктором, электропривода, пневмопривода при номинальном давлении PN не выше 25 бар (2,5 МПа). </description>
</item>
<item><title>Новые стандарты конструкторской документации вступят в силу с 1 марта</title>
  <link>http://mechanical.sytes.net/2024/02/11/%d0%bd%d0%be%d0%b2%d1%8b%d0%b5-%d1%81%d1%82%d0%b0%d0%bd%d0%b4%d0%b0%d1%80%d1%82%d1%8b-%d0%ba%d0%be%d0%bd%d1%81%d1%82%d1%80%d1%83%d0%ba%d1%82%d0%be%d1%80%d1%81%d0%ba%d0%be%d0%b9-%d0%b4%d0%be%d0%ba/</link>
  <pubDate>ВТ, 13 Feb 2024</pubDate>
  <description>Приказами Федерального агентства по техническому регулированию и метрологии утверждены обновлённые редакции комплекса Единой системы конструкторской документации (ЕСКД), а также целый ряд новых стандартов, входящих в этот комплекс. С 1 марта 2024 года вступят в силу следующие стандарты:</description>
</item>
</channel>
</rss>
